訓左幾年 想知因咩事東方係咁狙擊警方？

得罪左d咩？
咁依家東方仲信唔信得過

D維穩費去晒比白，藍，紅衫，無比佢哋

佢地有個女記者比狗係咁屌

敵人既敵人唔一定係朋友……

但睇佢狙擊警方係幾爽既

但東方不是仇青嗎？
記者對警察無禮佢地應該炒左佢喎，為何違反建制做法？

咁事實上東方都間唔中係咁插政府
然後啲人就覺得佢好中立, 因為黃又鬧, 藍又鬧
首先唔好理依家仲應唔應該用黃藍來分, 但除左黃同藍之外, 仲有紅呢樣野存在

記者俾狗屌
不過睇佢方丈就算啦唔洗信

條片唔係好清 東方女記者受到警察不禮貌對待

睇黎你之前冇睇留意開東方 呢位P牌手足
你check下點解國泰又叫因航就知咩事

睇你d用語估你係老一輩 用例子解釋俾你知

2015年7月開始，東方報業集團旗下報章，開始不斷報導國泰航空的負面新聞。

fb專頁 CX Secrets爆料，指事源：「大約一個月前，有位東方所謂高層嘅hand carry有成20KG，於是比avesco趕返出黎，counter同事當然要佢寄艙啦，但呢件膠層心心不忿於是講粗口鬧同事，最後驚動到supv同經理要報警。呢位膠層事後一星期竟然惡人先告狀出律師信告我地supervisor...」

其後國泰不斷遭受「方丈」報復，網民猜測與此事有關。

東方報業集團每次報道國泰航空的負面新聞時，多數以「因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜由冠軍跌落第三位的國泰航空」（或類似字眼）作稱呼，部份網民戲稱東方報業幫國泰航空改了公司全名，簡稱「因航」。